﻿Aah! Ah!

Önce şunu söyleyeyim. Başta Hıncal Uluç olmak üzere herkes bilmeli ki hiçbir kötü duygum olmadan yazıyorum bu yazıyı. Ne "Bir zamanlar genç bir kız vardı!" sitemi var ne de "Vay sen vaktiyle bana bunu demiştin" kini. Sadece dudağımın kenarında bir gülümseme "Aah! Ah!" diyorum, "Hey gidi..."
Anlatayım...
YIL 2003.
Ali Kırca Laila'da bir program yaptı. O günlerde siyaseten önemli bir şey oluyordu ama Kırca Laila'yı ve gece hayatını konu etti. Ben de eleştirdim. "Bindik bir alamete gidiyoruz bir müptezel bir kıyamete" başlığımdı. Bugün olsa öyle demezdim. Neyse. Hıncal Uluç bunun üzerine bir yazı yazdı, başlığı "Müptezel gazetecilik" idi. Bana "gökten zembille inen köşe yazarı diyor, "genç güzel kız" olarak sesleniyor ve Genel Yayın Yönetmeni Mehmet Yılmaz'dan beni Laila'ya getirmesini istememi salık veriyordu. Böyle cümlelerin altındaki imayı tahmin edersiniz. Gökten zembille inen genç güzel kız filan. O zaman etrafımdakilere "Benim iki kitabım var, on yıldır gazeteciyim" demek zorunda hissettiğimi hatırlıyorum da... Kadınlara da bunu yaparlar işte. İkide bir özgeçmiş vermek zorunda kalırsın, yaptıklarını anlatmak zorunda bırakırlar. O yüzden kadınların tevazu göstermesi zordur. Çünkü ancak hakkı teslim edilenler tevazu gösterebilir. Bu da ayrıca yazılması gereken bir konu.
1. SINIF
Hasılı, aradan kaç yıl geçmiş? 10. Hıncal Uluç'un dünkü köşeyazısında ismim mutlu haberler arasında geçiyordu. Ve artık "birinci sınıf gazeteci" olmuştum. BirGün sayesinde gazeteciliğe dönmeme çok mutlu olmuş Hıncal Uluç. Sağolsun. Ayrıca BirGün'e övgülerini de alıyor, kabul ediyor ve teşekkür ediyoruz. Ama yazıyı, dedim ya, ağzımda kırık bir gülümsemeyle okudum. Neden mi? Bugün gazetede yetiştirmeye çalıştığım iki genç kadına söyleyeceğim şeyleri size söyleyeyim de Hıncal bey de gülümsememin nedenini öğrensin: "Çok çalışacaksınız. Herkesten daha çok. Herkesten daha kusursuz olacaksınız. Ve yine de sizi, yaptıklarınızı görmezden gelecekler. Yaptığınızın onda birini yapan oğlan çocuklarının 'kulübe' kabul edildiğini göreceksiniz. Ve en kötüsü size köstek olanların sonradan size emeği geçmiş insanlar olarak davrandığını göreceksiniz. Bu işin en zor kısmı işin kendisi değil, bu sinir harbine dayanmaktır. Aldırmayın ve önünüze bakın."
GİZLİ KADIN
En çok yardıma ihtiyacınız olduğunda kimse yardım etmez. İnsanlar size ancak oyunu güç bela kazandıktan ve ayakta kaldıktan sonra el uzatırlar. Böyledir bu. Sadece gazetecilikte değil yani. Kimlerin o kötü ve en yalnız zamanlarda yardım ettiğine gelince... Milliyet'te köşe yazarlığına başlamamın, evet, gizli bir hikayesi var. Kimliğini ancak kendi izin verirse açıklayabileceğim bir kadın sayesinde olmuş bu. Olmuş diyorum çünkü ben de yıllar sonra öğrendim bu hikayeyi. Bana yazdığı gizli bir mektupla. Mühim bir hikaye. Ama onun da zamanı gelir. Şimdi değil. Şimdilik şunu söyleyeyim: Kimse beni Laila'ya götürmedi. Ben Laila'ya kendim gittim. Bayılmadım. Oraya gidilmeden de "birinci sınıf" olunuyor yani. 